迫力碟，鮑魚，迫力皮討論（改裝及原裝）

話說見好少人討論，所以細路我開個post一齊討論下

鮑魚好多人都換brembo, endless, AP, project mu etc...之類的牌子，但係換呢類牌子，究竟係煞車距離短左，定係煞車既動作線性左？

咁如果覺得煞車既距離比以前長左或者想短啲，係咪換迫力皮已經夠？

好多大牌子迫力皮(endless, AP, project mu) 都係track day上發揮到好大作用，咁個耐用性又如何？

你地又用緊咩brake set?

連登仔一係前6後4 一係前碟後鼓

慢車有吱吱聲
大力煞車果陣尾段時速歸0會出鐵片聲
但係架車行得2萬7 車房睇過塊皮仲有2萬可以用
唔想聽到d聲 成個brake kit換定換碟／其他野？

睇落問題似隻碟唔夠光滑 可能洗車時有水噴到 冷縮熱脹

有唔同 brake pad material 條curve 就唔同, 你條呔頂到咪可以短d braking distance,不過 brake balance 都好重要

upgrade 好多都係 等唔好brake fade, 你唔係track 就分別唔大

呔/ suspension 重要d

聽講慢車有聲好似係係正常
你碟大摩擦點大

我都係聽，冇求証

係咪用紅皮？

原廠果塊

剎車距離如果馬力無大改同埋原裝都夠收嘅話通常換條呔就夠
利申: 9up留名學野

剎車碟 迫力皮用緊大陸貨，性價比一流，激飛無問題
迫力卡鉗 橋碼 bell就建議用返正廠

皮有無link?

有無試過用洗軨水 乸下brake 碟 乸鐵粉？
我之前都有類似嘅情況
慢車brake 好多雜聲
乸完brake 靜咗好多 外觀都靚啲

用緊AP 9562 頭 9542 尾

380碟 project mu PS 皮

Stepwagon RP3

一年渣左18000公里， 兩個禮拜前返例行保養，

Brake test 89% ,

點解會用6pot 尾4pot

以前渣開露荀， 覺得如有渣快， 7人車有套6遮會安心啲

雖然話，架車唔會有幾快， 但當你坐爆人時， 你收唔收到， 其實都係一瞬間。

而且將來賣車都會拆返出來， 擺另一架， 可能升級AV.

早買早享受， 早啲感受，開心好多。

我用頭4尾4

岩岩考到車牌
想問咩叫頭4尾4

鮑魚有幾多個pot

想問下16吋鈴 有無鮑魚推介

皮同碟都係度買, 造功一流
如果要飛, 建議買racing皮

6 pot

鈴有做鍍膜
可以試下既
不過我都order左成套brake kit 換
頂個原廠唔撚順

用999皮 4個月玩完
兩套皮就要換一套碟

條數都好金

俾我揀就落場先用999皮
平時行街用返hc+/hc-cs

我架車都有呢個情況
7年車換車冇耐
買車試車嗰陣唔覺
車房師傅話頭皮新新地
叫我重brake多幾野就冇事
試過初初真係得
但隔一日倒又會有返呢隻聲

係咪買啲噴嗰隻洗鈴水噴下隻碟？
苦惱

Hc+同999都用過
Hc cs就未

我用緊呢支洗 係隔離post 汽車用品店員鋪頭買

Thx bro
試試先

皮黎講project mu定endless最top?

Hc cs鐵粉少啲同埋制動力比hc+差少少
其實想試mx72 hc次次跑完條鈴變啞色

應該仲係endless

我想問所有迫力皮都係同一個size?只要揀岩幾多遮就ok?

似 pad 同碟接觸得唔好,
floating caliper 最好幫 caliper slide pin 上下油

絕大部份都唔同size
根據唔同車款 唔同鮑魚配合其形狀
當用endless做例子 佢有出俾原裝鮑同改裝鮑
要跟返佢個list對

Thx a lot

我都想知
但d人又話999好收過mx72plus

另外ferodo既ds3000呢？

有冇人試過曬3個大牌子

條橋有mark既話 可以直接驗

咩mark?

想請教下，高速剎車會打冷震，低速剎車會一下一下咁剎，係咪有咩問題？

利申：換咗AP鮑魚一年都未夠，行咗2萬公里

隻碟拗左。

換鮑魚其實係改善腳感同個線性 力度係迫力泵 所以原則上改裝鮑同原裝鮑既剎車力度係一樣的

我用緊四遮brembo
300碟配mx72+ 迫力皮
個人就夠晒用啦 間唔到跑快啲都收得切

利伸馬交仔，唔俾改大碟

係唔踩brake 嘅情況之下，慢速行，0-30KM/hr 會有間竭性吱吱聲，高速無聲，會係咩原因？

未夠期返去廠保養，如果唔嚴重嘅話想過當個零兩個月先搞🙈持續左兩星期。

似係積死左
迫皮hi住行

你唔識搵人驗姐
利申搭橋驗車唔洗拆

[member]所以我問有冇驗車介紹
爸打可以講下你邊到驗車嗎[/member］

試過hc800皮加dba t2碟
輕力brake火車埋站
重brake腳踏震

拖剎有咩成因?

純粹玩樣，1 set 碟加包魚有咩好介紹?

渣緊e 仔飛唔郁

thanks 巴打

腳震隻碟可能彎左

玩樣 alcon for sure

換左皮就無問題了